比特狂潮｜Musk對Tesla資產負債表轉換成Bitcoin感興趣！Saylor分享投資秘笈

虛擬貨幣Bitcoin近日破頂並升穿兩萬三美元大關，Bitcoin在美國富豪之間熱論，更吸引企業家將公司資產轉換成Bitcoin，最新被Bitcoin所吸引的是Tesla行政總裁Elon Musk，令到Musk心動的除了近期Bitcoin升勢之外，尚包括MicroStrategy行政總裁Michael Saylor。根據aax的報價，Bitcoin最新報23805美元，升1.3%。

兩人在Twitter互動，這個話題首先由Saylor帶出，他鼓勵Musk加入Bitcoin的行列，將Tesla部份資產轉換成Bitcoin，並說：「為你的股東帶來千億美元的幫助。」並指「其他標普500指數成份股將會跟隨你的步伐，這將會為股東帶來萬億美元的幫助。」Musk顯然對此感到興趣，並問到：「是否有可能進行這麼大額的交易？」Saylor最後向Musk線下分享他的投資「秘笈」。

Musk在2019年2月時資產淨值約1530億美元，而個人持有僅0.25個Bitcoin；至於Saylor同時財產只有5億美元，不過，他在今年投資4.25億美元在Bitcoin上，為他帶來逾2倍的財富增長。

根據《彭博》的數據，Tesla股價今年上升8倍，令Musk財富增長1400億美元，成為全球第二大富豪，資產淨值達到1670億美元。

教個咁多錢既人投資

Jack Dorsey 真係多撚謝你班傻鳩嘅錢

佢一套現，就割Musk 同Saylor 韭菜

財演 名人 都係度吹Bitcoin 感覺到好快大插